% !TeX spellcheck=es
% !TeX program=lualatex
\documentclass{beamer}

% Fonts and typefaces
\usepackage{fontspec}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Pagella}
\setmathfont{TeX Gyre Pagella Math}

%\usefonttheme{professionalfonts}
%https://tex.stackexchange.com/a/476742/7561
\usepackage{luatexbase}% patching existing bug on microtype and lua
\usepackage{microtype}

\usepackage{adnspanish}
\graphicspath{{./images/}}

% Load logos
\usepackage{adn}
\setlogos{IC3D}{UNICAMP}
\setlogosz{1.5cm}

% My setup
\usetheme[sectionpage=none, numbering=none, progressbar=frametitle]{metropolis}

\setlogos{IC3D}{UNICAMP}
\setlogosz{1.5cm}


% My transparent background
\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
\node [anchor=center] at (current page.center) {\includegraphics[width=\paperwidth]{./images/renderer}};%
\node[anchor=north west] at (current page.north west) {\resizebox{\@logosz}{!}{\@firstlogo[mDarkTeal!2]}};
\node[anchor=north east] at (current page.north east) {\resizebox{\@logosz}{!}{\@secondlogo[mDarkTeal!2]}};
\pgfsetfillopacity{0.75}%
\node[anchor=south west, xshift=25pt, yshift=10pt] at (current page.south west){%
\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth]{normal text}%
\leftskip=5ex% desired margin
\begin{minipage}[b]{\textwidth}
\vspace*{1cm}%
\ifx\inserttitlegraphic\@empty\else\inserttitlegraphic\fi
\vfill%
\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi
\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi
\usebeamertemplate*{title separator}
\ifx\beamer@shortauthor\@empty\else\usebeamertemplate*{author}\fi
\ifx\insertdate\@empty\else\usebeamertemplate*{date}\fi
\ifx\insertinstitute\@empty\else\usebeamertemplate*{institute}\fi
\vspace*{1cm}
\end{minipage}
\end{beamercolorbox}%
};
\end{tikzpicture}
}
\makeatother

% My own frametitle from primary palette
\setbeamercolor{frametitle}{%
  use=normal text,
  fg=mLightBrown,
  bg=normal text.bg
}

% Make background white
\setbeamercolor{normal text}{%
  fg=mDarkTeal,
  bg=white,
}

\setbeamercovered{transparent}

\usepackage{beamertools}

% Videos
\usepackage{multimedia}


% Math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

% https://tex.stackexchange.com/a/141685/7561
\newcommand\givenbase[1][]{\:#1\lvert\:}
\let\given\givenbase

% Figures and 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
  positioning,
  calc,
  arrows.meta,
}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{
  colorbrewer,
}

% fonts
\usepackage{fontawesome5}

\newcommand{\play}{%
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
  \node at (current page.center){\Huge\faIcon{play-circle}};
\end{tikzpicture}}

% full graphics command
\newcommand{\fullgraphics}[1]{%
  \vspace{-5pt}
  \noindent\includegraphics[width=\paperwidth]{#1}
}

\let\oldfnnm\nomarkfootnote
\def\nomarkfootnote#1{\oldfnnm{\tiny#1}}

\begin{document}
% Settings
\title{Generando contenido automáticamente}
\subtitle{Dividiendo representaciones}
\author[Adin]{Adín Ramírez Rivera\\%
{\scriptsize%
  \faIcon{paper-plane}~\texttt{adin@ic.unicamp.br} \quad %
  \faIcon{globe}~\texttt{ic.unicamp.br/\textasciitilde adin} \quad %
  \faIcon{twitter}~\texttt{@adn\_twitts}%
}}
\date{COECYS 2020\\[1em]%
\tiny Imagen de William Treece}


{\setbeamercolor{normal text}{fg=white, bg=mDarkTeal}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}}

\section{Prefacio}
\begin{frame}{Sincronicemos expectativas}%{Prefacio}
\begin{itemize}
  \item Esta charla \alert{no es}
  \begin{itemize}
    \item[\faIcon{times-circle}] Técnica (\alert{vamos a discutir ideas})
    \item[\faIcon{times-circle}] Para expertos (\alert{descripciones introductorias})
  \end{itemize}
  \item Al final de la charla
  \begin{itemize}
    \item[\faIcon{times-circle}] No van a poder resolver problemas de CV
    \item[\faIcon{times-circle}] No van a salir programando algoritmos de ML
    \item[\faIcon{lightbulb}] \alert{¡Pero!}
    \item[\faIcon{check-circle}] Van a conocer las ideas generales
    \item[\faIcon{check-circle}] Van a entender el panorama
    \item[\faIcon{check-circle}] Pueden decidir un camino a profundizar
  \end{itemize}
  \item[\faIcon{comments}] Si les interesa o están más avanzados en los temas, \alert{¡podemos discutir detalles después!}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Actualmente, ¿qué contenido se puede generar automáticamente?}

\begin{frame}[standout]
  Actualmente, ¿qué contenido se puede generar automáticamente?
\end{frame}

\begin{frame}{Personas}
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c}
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p1} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p2} \\
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p3} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p4} 
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://thispersondoesnotexist.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Gatos}
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c}
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c1} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c2} \\
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c3} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c4} 
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://thiscatdoesnotexist.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{En general}
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{x-doesnt-exist}
\nomarkfootnote{\url{https://thisxdoesnotexist.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Texto}
\begin{alert}{GPT-2}
  
  \textbf{Hello Computer Science students}, You probably didn't hear about the famous Stanford Artificial Intelligence and Computer Science (AI/ CS) labs. If you are reading this article then you might wonder why they are known as a CS lab. Well, the first question you should ask is this: ``why are CS labs not recognized as a CS major by some universities?'' To answer this question let us first look at the definition of a CS major.
\end{alert}
\nomarkfootnote{\url{https://transformer.huggingface.co/doc/gpt2-large}}
\end{frame}

\begin{frame}{GPT-3 fue licenciado por Microsoft!}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\linewidth]{gpt3-ms}
  \end{center}
\nomarkfootnote{\url{https://openai.com/blog/openai-licenses-gpt-3-technology-to-microsoft/}}
\end{frame}

\begin{frame}{WaveNet}
\includegraphics[width=\linewidth]{masked_convolutions2}
\nomarkfootnote{\url{https://deepmind.com/blog/wavenet-generative-model-raw-audio/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Transferencia de estilos visuales (semántica)}
\newlength{\sz}
\setlength{\sz}{2cm}
\papercenter{
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c@{\hspace{5pt}}c@{\hspace{5pt}}c}
&
\includegraphics[height=\sz]{picasso} &
\includegraphics[height=\sz]{starry-night} &
\includegraphics[height=\sz]{the_scream} \\
\includegraphics[height=\sz]{tubingen} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-picasso} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-starry} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-scream} 
\end{tabular}
}
\nomarkfootnote{\url{https://reiinakano.com/2019/06/21/robust-neural-style-transfer.html}}
\end{frame}

\begin{frame}{Transferencia de movimiento}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols, poster]{\play}{./images/every-body-dance-now.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://youtu.be/PCBTZh41Ris}}
\end{frame}

\begin{frame}{Simulaciones (de galaxias)}
\centering
\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=.5\linewidth]{MTgeneration} &
  \includegraphics[width=.5\linewidth]{mt1-distances}
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://arxiv.org/abs/1906.09382}}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
Podemos generar mucha información que ya es interesante.  Y muchas más por venir.
\end{frame}

\section{¿Cómo funciona?}
\begin{frame}[standout]
 Y, ¿cómo funciona?
\end{frame}

\begin{frame}{Redes Neuronales}
  \includegraphics[width=\linewidth]{nn}
  \nomarkfootnote{\url{https://medium.com/mmc-writes/the-fourth-industrial-revolution-a-primer-on-artificial-intelligence-ai-ff5e7fffcae1}}
\end{frame}

\begin{frame}{Redes Generativas Adversariales}
\includegraphics<1>[width=\linewidth]{gan1}
\includegraphics<2>[width=\linewidth]{gan2}
\nomarkfootnote{\url{https://www.tensorflow.org/beta/tutorials/generative/dcgan}}
\end{frame}

\begin{frame}{Avances en la generación}
\includegraphics[width=\linewidth]{4-years-of-gans}
\nomarkfootnote{\url{https://twitter.com/goodfellow_ian/status/1084973596236144640?s=20}}
\end{frame}

\begin{frame}{Entrenamiento progresivo}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols, poster]{\play}{./images/ProGAN.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://towardsdatascience.com/progan-how-nvidia-generated-images-of-unprecedented-quality-51c98ec2cbd2}}
\end{frame}

\section{Modelos Generativos}
\begin{frame}[standout]
  Modelos generativos
\end{frame}

\begin{frame}{Espectro de modelado}
\begin{tikzpicture}
\node at (0,0) (cb) {\pgfplotscolorbardrawstandalone[ 
colormap/Dark2,
colormap={example}{
  samples of colormap=(3 of viridis)
},
colorbar horizontal,
point meta min=0,
point meta max=100,
colorbar style={
  width=\linewidth,
  hide axis,
%  xtick={18,20,25,...,45},
}]};

\node[anchor=south west] at (cb.north west) (si) {Sesgo inductivo};
\node[anchor=south east] at (cb.north east) (d) {Datos};

\node[font=\Huge, circle, fill=white, fill opacity=0.8, text opacity=1] at (cb.center) {\faIcon{balance-scale}};

\node[anchor=north west, text width=4cm] at (cb.south west) {%
  \textbf{Modelos generativos}\\
  Sesgos inductivos\\
  Dominio irrestricto\\
  \alert{Simulan el proceso}
};
\node[anchor=north east, text width=4cm, align=right] at (cb.south east) {%
  \textbf{Deep learning}\\
  Muchos datos\\
  Dominio limitado\\
  \alert{Extraen características}
};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Relación entre codificadores y decodificadores}
  \begin{itemize}
    \item Modelo directo: \textcolor{Dark2-D}{decodificador}, generadores
    \item Modelo inverso: \textcolor{Dark2-B}{codificador}, discriminadores
  \end{itemize}
  \begin{equation*}
    \textcolor{Dark2-B}{P_{\mathit{disc}} (\text{clase} \given \text{datos})} = \frac{\textcolor{Dark2-D}{P_{\mathit{gen}} (\text{datos} \given \text{clase})} P_{\mathit{prior}} (\text{clase}) }{P(\text{datos})}
  \end{equation*}
  \nomarkfootnote{Bayes ftw!}
\end{frame}

\begin{frame}{Relación entre codificadores y decodificadores}
\centering
\begin{tikzpicture}[
  node/.style={circle, draw, text width=.5cm, align=center},
  shorten >=5pt, shorten <=5pt,
  >=Latex,
]
  \node[node] (x) {$x$};
  \node[node, right=2cm of x] (y) {$y$};
  \node[left=.25cm of x] (xi) {\includegraphics[width=1cm]{six}};
  \node[right=.25cm of y] (yi) {\includegraphics[width=1cm]{pixelated}};
  
  \node[above=of $(x)!.5!(xi)$] {Info. latente};
  \node[above=of $(y)!.5!(yi)$] {Observación};
  
  \draw[->] (x) to [bend left] node[above] {$\textcolor{Dark2-D}{f}$} (y);
  \draw[->] (y) to [bend left] node[below] {$\textcolor{Dark2-B}{g}$} (x);
\end{tikzpicture}
\begin{align*}
  y &= \textcolor{Dark2-D}{f(\textcolor{mDarkTeal}{x})} + \epsilon & \text{Modelo directo: \textcolor{Dark2-D}{decodificador}}\\
  x &= \textcolor{Dark2-B}{g(\textcolor{mDarkTeal}{y})} & \text{Modelo inverso: \textcolor{Dark2-B}{codificador}}
\end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}{Comparación entre modelos}
  \fbox{\begin{minipage}[t][0.8\textheight][t]{\dimexpr0.5\textwidth-5pt\relax}
    \textbf{Caja blanca}
    \begin{itemize}
      \item \emph{Eficiente}: el modelo usa conocimiento de expertos (e.g., leyes de física)
      \item \emph{Interpretable}: variables significan algo en el mundo
      \item \emph{Generalizable}: el modelo usa estructura causal
    \end{itemize}
  \end{minipage}}\hfill%
  \colorbox{mDarkTeal}{\setbeamercolor{normal text}{fg=white, bg=mDarkTeal}\usebeamercolor{normal text}\begin{minipage}[t][0.8\textheight][t]{\dimexpr0.5\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule-5pt\relax}
      \textcolor{white}{\textbf{Caja negra}}
      \begin{itemize}
        \item \emph{Flexible}: menos sesgada a los pre-conceptos humanos
        \item \emph{Precisa}: modelamos las predicciones directamente
        \item \emph{Rápida}: no necesitamos la regla de Bayes
      \end{itemize}
  \end{minipage}}
  
  \alert{Queremos combinar estas ideas en un solo paradigma}
  
\end{frame}

\section{Disentanglement}
\begin{frame}[standout]
  Dividiendo las representaciones
\end{frame}

\begin{frame}{Dividiendo representaciones}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
node/.style={circle, draw, text width=.5cm, align=center},
shorten >=5pt, shorten <=5pt,
>=Latex,
]
  \node[node] (x) {$x$};
  \node[node, below left=of x] (z) {$z$};
  \node[node, below right=of x] (w) {$w$};
  \node[node, below=of $(z)!.5!(w)$] (y) {$y$};
  
  \node[below=.25cm of x] {$\textcolor{Dark2-D}{d}$};
  \node[above=.25cm of y] {$\textcolor{Dark2-C}{e \circ f}$};
  
  \draw[->] (x) -- (z);
  \draw[->] (x) -- (w);
  \draw[->] (z) -- (y);
  \draw[->] (w) -- (y);
  
  \node[right=of w] (al) {Aspectos};
  \node[anchor=west] at (al.west |- x) (dl) {Datos};
  \node[anchor=west]  at (al.west |- y) (rl) {Resultados};
  
  \node[anchor=west] at ($(al.west)!.5!(dl.west)$) {\textcolor{Dark2-D}{Divididos}};
  \node[anchor=west] at ($(al.west)!.5!(rl.west)$) {\textcolor{Dark2-C}{Elegidos y fusionados}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\alert{\faIcon{exclamation-triangle}} Podemos controlar los aspectos usados para calcular los resultados
\end{frame}

\begin{frame}{Recorridos del espacio latente en CelebA}
\newlength{\fsz}\setlength{\fsz}{0.22\paperwidth}
\hspace*{-1cm}
\begin{tabular}{c@{ }c@{ }c@{ }c@{ }c}
\raisebox{6mm}{\rotatebox[origin=t]{90}{$\beta$-VAE}}&
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/baldness.jpg} &
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/face_width.jpg} &
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/gender.jpg} &
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/no_mustache.jpg}\\ 

\raisebox{8mm}{\rotatebox[origin=t]{90}{$\beta$-TCVAE}}&
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/baldness_tc.jpg}&
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/face_width_tc.jpg} &
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/gender_tc.jpg} &
\includegraphics[width=\fsz]{celebA_comparisons/mustache_tc.jpg} \\

&
\footnotesize Calvicie (-6, 6)&
\footnotesize Ancho cara (0, 6) &
\footnotesize Genero (-6, 6) &
\footnotesize Bigote (-6, 0)
\end{tabular}
\nomarkfootnote{Chen et al., Isolating Sources of Disentanglement in VAEs, NeurIPS 2018.}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados intercambiando apariencia y movimiento}
\setlength{\fsz}{.6\linewidth}
\footnotesize
\begin{tabular}{rc}
  Fuente  & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_s_S130_001.jpg}}\\
  Guía & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_d_S133_005.jpg}}\\
  $\beta$-TCVAE & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_betaTC_p40000429.png}}\\
  dis-VAE & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_dis_p40000429.png}}\\
  SVG-LP  & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_SVG_p40000429.png}}\\
  MTC-VAE & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_MTC_p40000429.png}}\\
  MTC-VAE$^*$ & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_lambda0_p40000429.png}}\\
  MTC-VAE$^{**}$ & \parbox[c]{\fsz}{\includegraphics[width=\fsz]{CK_c1_p40000429.png}}
\end{tabular}
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\node[
  circle, 
  draw=mDarkTeal, 
  thick,
  anchor=north east,
  path picture={
    \node[anchor=center] at (path picture bounding box.center){\includegraphics[width=1.5cm]{juan}};
  },
  text width=1.5cm,
] at ($(current page.north east)+(-15pt, -40pt)$) (i) {};
\node[below=2pt of i] {J.\,Hernández};
\end{tikzpicture}
\nomarkfootnote{Trabajo en curso.}
\end{frame}

\begin{frame}{Comprimiendo en una ``base''}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols, loop, poster]{\play}{./images/expr.mp4}
\nomarkfootnote{Trabajo en curso.}
\end{frame}

\begin{frame}{En personas moviéndose}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols, loop, poster]{\play}{./images/kth.mp4}
\nomarkfootnote{Trabajo en curso.}
\end{frame}

\section{Conclusiones}
\begin{frame}[standout]
  Grandes avances, pero aún estamos lejos
\end{frame}

\begin{frame}{Actualmente}
  \begin{itemize}
    \item[\faIcon{boxes}] Generación de diversidad de contenido (no solo imágenes)
    \item[\faIcon{ruler}] Necesitamos mejorar la calidad
    \item[\faIcon{box-open}] Necesitamos entender el proceso (caja blanca) y apoyarnos de los datos para eliminar nuestros sesgos (caja negra)
    \item[\alert{\faIcon{flask}}] Mucha investigación y oportunidades: \alert{vos} podes ser quien´ que avance el campo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Y si están investigando, ¿por qué el problema?}
\begin{columns}[c]
  \begin{column}{.5\linewidth}%
    \begin{itemize}
      \item[\faIcon{search}] Facilidad de encontrar código
      \item[\faIcon{box}] Cajas negras
      \item[\faIcon{database}] Disponibilidad de datos
      \item[\faIcon{bomb}] Igual a la \alert{tormenta perfecta} 
    \end{itemize} 
  \end{column}%
  \begin{column}{.5\linewidth}%
    \begin{tikzpicture}
    \node[anchor=south west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=\textwidth]{perfect-storm}};
    \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
%      \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
%      \foreach \x in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
%      \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
    \node[mLightBrown, fill=white, fill opacity=0.8, rounded corners, anchor=east, text width=2cm, align=center] at (0.95, 0.8) {Contenido Generado};
    \node[Dark2-A, fill=white, fill opacity=0.8, rounded corners, anchor=south] at (0.25, 0.32) {Nosotros};
    \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{column}%
\end{columns}%
\nomarkfootnote{\url{https://coachrickswimming.com/2018/06/17/a-perfect-storm-and-heretical-meet-choices/}}
\end{frame}%

\begin{frame}{¿Qué podemos hacer?}
  \begin{itemize}[<+->]
  \item[\faIcon{code}] Algoritmos para combatir algoritmos: nueva área de seguridad y análisis
  
  {\footnotesize\url{https://www.tum.de/nc/en/about-tum/news/press-releases/details/35502/}}
  \item[\faIcon{shield-alt}] Mecanismos de seguridad física: firmas electrónicas
  \item[\faIcon{brain}] Aprender que no todo lo que vemos es real
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\faIcon{exclamation-triangle} Redes neuronales no son magia}
  \centering
  \includegraphics[width=.8\linewidth]{universal_converter_box}
  \nomarkfootnote{\url{http://xkcd.com/1406/}}
\end{frame}

\begin{frame}{¡Conversemos!}
\centering
\includegraphics[width=.5\linewidth]{machine_learning}

\vspace{-10pt}
{\scriptsize
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{paper-plane}}~\texttt{adin@ic.unicamp.br} \quad 
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{globe}}~\texttt{ic.unicamp.br/\textasciitilde adin} \quad
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{twitter}}~\texttt{@adn\_twitts}%
}
\nomarkfootnote{\url{http://xkcd.com/1838/}}
\end{frame}

\end{document}